# Домашнє завдання 4

## Завдання 1

Вивчіть основні стандартні винятки, які перераховані в цьому уроці.

## Завдання 2

Напишіть програму-калькулятор, яка підтримує такі операції: додавання, віднімання, множення, ділення та піднесення до ступеня. Програма має видавати повідомлення про помилку та продовжувати роботу під час введення некоректних даних, діленні на нуль та зведенні нуля в негативний степінь.

## Завдання 3

Опишіть клас співробітника, який вміщує такі поля: ім'я, прізвище, відділ і рік початку роботи. Конструктор має генерувати виняток, якщо вказано неправильні дані. Введіть список працівників із клавіатури. Виведіть усіх співробітників, які були прийняті після цього року.

## Завдання 4

Опишіть свій клас винятку. Напишіть функцію, яка викидатиме цей виняток, якщо користувач введе певне значення, і перехопіть цей виняток під час виклику функції.

## Завдання 5

Створіть програму спортивного комплексу, у якій передбачене меню: 1 - перелік видів спорту, 2 - команда тренерів, 3 - розклад тренувань, 4 - вартість тренування. Дані зберігати у словниках. Також передбачити пошук по прізвищу тренера, яке вводиться з клавіатури у відповідному пункті меню. Якщо ключ не буде знайдений, створити відповідний клас-Exception, який буде викликатися в обробнику виключень.